廢老特徵三：養兒防老

「唔生人類絕種㗎啦！」(真實對白)

愛因斯坦稱中國人勤勞、骯髒、愚鈍。他注意到，中國人吃飯時不坐在凳子上，而是像歐洲人在樹林裏如廁那樣蹲著……（中國人）安靜、拘束，就連孩子看上去都很呆板、愚鈍。

愛因斯坦還寫道，中國人生很多孩子、繁衍能力很強。他隨後對此觀察的反思是，如果這些中國人取代了所有其他種族，那真是遺憾。對我們這樣的人來說，就連那樣想一想都是無可言喻的悲傷。

我洗錢養咗你咁多年
依家畀返錢我都好應份呀
唔係生你黎做乜
(都係真實對白)

上一代不停生育郁啲都八，九件
粗生粗養 養唔掂就賣

賤撚過閪

特徵四：好食懶做 淨係識諗辦法呃綜援呃資助
而唔係諗點搵錢

又成日吹奏自己捱大咁多個仔女好威咁
啲仔女有幾憎你唔知咋

身邊既人都自動自覺想養上一代

但無可否認好多廢老係咁窄取後代